[
    {
      "question": "단 음식을 많이 먹으면 당뇨병에 걸린다.",
      "category": "당뇨퀴즈1",
      "options": [
        "O",
        "X"
      ],
      "answer": "X",
      "reason": "정상혈당이라면 단 것으로 혈당이 오르지 않는다. 단, 단 것을 즐겨먹으면 비만의 위험이 높기 때문에 당뇨를 조심해야 한다."
    },
    {
      "question": "당은 우리 몸에 해로운 영양분이다.",
      "category": "당뇨퀴즈1",
      "options": [
        "O",
        "X"
      ],
      "answer": "X",
      "reason": "당은 우리몸에서 가장 중요한 에너지원중 하나인 탄수화물에 속한다. 적절한 당 섭취는 우리몸에 활기를 불어넣고, 정상생활을 할 수 있게 돕는다."
    },
    {
      "question": "물을 많이 마시고, 소변을 자주 보는것은 당뇨병의 증상중 하나이다.",
      "category": "당뇨퀴즈1",
      "options": [
        "O",
        "X"
      ],
      "answer": "O",
      "reason": "다음과 다뇨는 전형적인 당뇨병 증상이다. 혈당이 높아지면 소변을 자주보고, 따라서 물을 자주 마시기 때문이다."
    },
    {
      "question": "당뇨병이 있어도 증상이 없으면 걱정하지 않아도 된다.",
      "category": "당뇨퀴즈1",
      "options": [
        "O",
        "X"
      ],
      "answer": "X",
      "reason": "혈당이 높은 혈액이 우리 몸을 순환하게된다면 장기에 보이지 않는 문제가 생길 수 있다. "
    },
    {
      "question": "당뇨병의 증상이 없을 수도 있다.",
      "category": "당뇨퀴즈1",
      "options": [
        "O",
        "X"
      ],
      "answer": "O",
      "reason": "초기단계에서 혈당이 높게 상승되지 않으면 증상을 느끼지 못할 수 있다."
    },
    {
      "question": "당뇨병이 있어도 증상이 없으면 걱정하지 않아도 된다.",
      "category": "당뇨퀴즈1",
      "options": [
        "O",
        "X"
      ],
      "answer": "X",
      "reason": "혈당이 높은 혈액이 우리 몸을 순환하게된다면 장기에 보이지 않는 문제가 생길 수 있다. "
    },
    {
      "question": "당뇨병 초기부터 약물치료를 해야한다.",
      "category": "당뇨퀴즈2",
      "options": [
        "O",
        "X"
      ],
      "answer": "O",
      "reason": "초기 당뇨병 환자가 약물 치료를 하지 않으면 합병증 발생 위험이 2~3배 높아진다."
    },
    {
      "question": "인슐린 주사를 한번 맞으면 평생 맞아야 한다.",
      "category": "당뇨퀴즈2",
      "options": [
        "O",
        "X"
      ],
      "answer": "X",
      "reason": "인슐린에 중독성이 있다는 점은 근거없는 속설이다. 인슐린 주사를 맞다가도 먹는 약으로 바꿀 수 있다."
    },
    {
      "question": "혈당조절이 잘 되어도 합병증 검사를 해야한다",
      "category": "당뇨퀴즈2",
      "options": [
        "O",
        "X"
      ],
      "answer": "O",
      "reason": "당뇨병 유병기간이 길어지면 생길 수 있는 합병증이 있으므로 정기적으로 진행해야한다."
    },
    {
      "question": "합병증이 올 수 있는 혈당수치가 따로 있다.",
      "category": "당뇨퀴즈2",
      "options": [
        "O",
        "X"
      ],
      "answer": "X",
      "reason": "합병증이 어느정도 혈당에서, 얼마나 있으면 오는가에 대한 해답은 없다. 다만 높고 오래될수록 확률이 높아지니 조심해야한다."
    },
    {
      "question": "저혈당 증상이 나타나면 초콜릿을 먹으면 된다.",
      "category": "당뇨퀴즈2",
      "options": [
        "O",
        "X"
      ],
      "answer": "X",
      "reason": "초콜릿및 아이스크림은 지방이 포함되어 혈당을 천천히 올린다. 저혈당 응급식품인 꿀, 사탕등을 먹어야 한다."
    }    
  ]
